\srsfuncion{Programar revisión}
	Esta función debe permitir programar una revisión a un vehículo determinado.

\begin{enumerate}
	\item \textit{Prioridad}: alta.
	\item \textit{Entradas}
	\begin{enumerate}
		\item El horario introducido para la revisión a un trabajador debe de estar incluido en su jornada laboral si no se le quiere añadir a su nómina horas extras de trabajo.
		\item Cada trabajador podrá tener programada una única tarea en cada momento, por lo que al elegir la hora para la revisión sólo podrá elegirse a los empleados disponibles en ese momento.
	\end{enumerate}
	\item \textit{Flujo de operaciones}
	\begin{enumerate}
		\item Se elige fecha y hora para la revisión. 
		\item Se selecciona el vehículo a reparar. Además, se rellena el resto del formulario indicando el material y las herramientas necesarias para la reparación, así como el motivo por el que necesita una reparación especificando qué se va a realizar en ella.
		\item Se muestra por pantalla el listado de personal mecánico disponible en esos momentos, ordenados por orden alfabético según el primer apellido. 
		\item Se deberá elegir un trabajador de revisión para que realice la tarea. Para ello se seleccionará el empleado de la lista y se pulsará el botón situado en la parte de abajo \verb|Programar revisión|
		\item Cuando los datos se hayan modificado, se mostrará el nuevo horario y se enviará automáticamente un correo a la cuenta de correo personal del usuario para notificarle su nuevo horario.
	\end{enumerate}
	\item \textit{Respuesta a situaciones no previstas}
	\begin{enumerate}
		\item Si no se puede acceder a la base de datos del personal: se muestra un mensaje de error por pantalla y se vuelve a la página principal del sistema.
		\item Si no se puede conectar con la base de datos para almacenar la información de la revisión: se muestra un mensaje de error por pantalla informando de que la revisión no ha podido darse de alta y se vuelve a la página principal del sistema.
		\item Si no existe ningún empleado disponible para la fecha y hora indicadas: Mostrar un mensaje indicando que la revisión no se puede programar por falta de personal disponible en esa fecha elegida. Dar la opción de modificar la fecha y hora elegidas.
	\end{enumerate}

\end{enumerate}
