\tiny

% Usa como impresor de fechas el del paquete "isdiedral"
% Otra opción es "isodate" (pero no soporta español aún)
\let \printdate = \imprimefecha

% Comando de uso particular para imprimir revisiones
\newcommand*{\reporev}[3]{\item #1 (#2, \printdate{#3}).}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\renewcommand*{\theenumi}{\bfseries r\arabic{enumi}}

	\reporev{Creación de la estructura general del repositorio}{Automático}{22.11.2012}
	\reporev{Primera subida de archivos}{NAH}{22.11.2012}
	\reporev{Añadido diagrama de gestión interna y documentación del paquete isdiedral}{RRC}{24.11.2012}
	\reporev{Añadidos 3 casos de uso del primer reparto}{NAH}{24.11.2012}
	\reporev{Borrador de 2 casos de uso. Inclusión de los casos de uso en el documento}{RRC}{25.11.2012}
	\reporev{Subidos casos de uso: crear nómina y programar revisión, y actualizado fichero casosdeuso}{JCP}{25.11.2012}
	\reporev{Dos casos de uso Gestión Externa (presentar reclamaciones y realizar pago billetes)}{NAH}{28.11.2012}
	\reporev{Solución temporal a las tablas multipágina}{RRC}{28.11.2012}
	\reporev{Cambios técnicos: separación de secuencias, índice y desactivación de separación de palabras al final de línea}{RRC}{2.12.2012}
	\reporev{Nuevo caso de uso: consulta vuelos}{RRC}{2.12.2012} % r10
	\reporev{Más casos de uso}{SBC}{7.12.2012}
	\reporev{Proto-prototipo del sistema de gestión interna}{RRC}{10.12.2012}
	\reporev{Casos de uso: comprar billete y mostrar ofertas de GE; consultar nómina y consultar plan de vuelo de GI}{CAF}{10.12.2012}
	\reporev{Subida tabla ver info vuelo}{JCP}{10.12.2012}
	\reporev{Modificados casos de uso: consultar inventario, modificar items inventario, consultar plan de vuelo y entrada material}{NAH}{11.12.2012}
	\reporev{Modificados casos de uso que hice y he vuelto a subir los diagramas de gestión interna pues no los había subido correctamente}{NAH}{12.12.2012}
	\reporev{Nuevos casos de uso de gestión externa}{NAH}{12.12.2012}
	\reporev{Vuelvo a subir el diagrama gestión interna añadido un caso de uso que se nos había olvidado (crear nómina). Hecho el diagrama de gestión externa. Dividido el caso de uso de realizar pago en tres partes}{NAH}{12.12.2012}
	\reporev{Corregidos errores LaTeX en casos de uso. Esquema de SRS. Esquema de diagramas en LaTeX}{RRC}{12.12.2012}
	\reporev{Cambios en el prototipo GI. Prototipo GE}{RRC}{12.12.2012} % r20
	\reporev{Orden alfabético en casos de uso. Arreglados errores}{RRC}{12.12.2012}
	\reporev{Casos de uso (comprar billete, mostrar ofertas, consultar nómina y consultar plan de vuelo) modificados}{CAF}{12.12.2012}
	\reporev{Modificado el diagrama añadiendo el nuevo caso de uso consultar ficha empleado. Incluido en fichero casos de uso}{NAH}{13.12.2012}
	\reporev{Corregido error de sintaxis en consultar plan de vuelo}{NAH}{13.12.2012}
	\reporev{Modificacion casos de uso: accederGE, accederGI, registrarse y ModificarItemsInventario}{SBC}{13.12.2012}
	\reporev{{}[QPrototipo] Añadida pantalla de inicio}{RRC}{13.12.2012}
	\reporev{Cambios en laboratorio. Comienzo de SRS}{todos [NAH]}{13.12.2012}
	\reporev{Revisión de casos de uso, pequeños cambios}{JCP}{14.12.2012}
	\reporev{Revisados y añadidos casos de uso. Algo de las Srs}{RRC}{14.12.2012}
	\reporev{{}[SRS] Añadido soporte para bibliografía con BibTex, añadido srsfuncion (comando de sección de nivel 4), control de versiones e intento de espeficación. [Casos de uso] Algún cambio}{RRC}{15.12.2012}
	\reporev{{}[Casos de uso] Revisión de los que me correspondían (bastantes cambios)}{RRC}{15.12.2012} % r30
	\reporev{Nuevos casos de uso: dar de baja cliente y configurar sistema general}{NAH}{15.12.2012}
	\reporev{Revisados casos de uso: comprarBillete, consultarInventario, consultarFichaEmpleado, configurarNomina; y añadidos: introducirPlanDeVuelo, efectuarEmbarque}{SBC}{15.12.2012}
	\reporev{Casos de uso revisados: editarInformacionEconomica, IniciarPagoBilletesDeVuelo, ModificarItemsInventario, programarHorarios, realizarPagoconTarjeta, registrarEmpleado, verificarRegistroEmpleado. He eliminado pago con PayPal pues no es frecuente en compra de billetes de vuelo}{CAF}{15.12.2012}
	\reporev{Cambio de nombres [erróneo]}{CAF}{15.12.2012}
	\reporev{Revisiones y añadidos dos casos de uso}{JCP}{15.12.2012}
	\reporev{Renombrados ya que causaban conflicto [ver r35]}{JCP}{15.12.2012}
	\reporev{{}[SRS] Modificada la función Ver plan de vuelo y completados otros epígrafes}{RRC}{13.12.2012}
	\reporev{{}[SRS] funciones del producto}{JCP}{15.12.2012}
	\reporev{SRS de mis casos de uso (llevan el nombre del caso de uso al que corresponden con un SRS delante).}{CAF}{16.12.2012} % r40
	\reporev{{}[SRS] añadido editar cliente en funciones de gestión interna, añadida sección atributos del sistema de software y completada sección alcance}{JCP}{16.12.2012}
	\reporev{{}[SRS] añadidos: consultar nómina, acceder gestión externa, editar empleado, acceder horarios, presentar reclamaciones, consultar vuelos}{JCP}{16.12.2012}
	\reporev{He añadido las funciones de los SRS. Además he modificado también con los campos que me tocaban realizar la SRS (documento general). También he subido los casos de uso revisados}{NAH}{14.12.2012}
	\reporev{{}[SRS] Unidas las diferentes modificaciones manualmente (si alguien nota que falta algo...). Extraídas todas las funciones del archivo principal. Hay 2 iniciar sesión interno y ninguno externo. El significado de registrar entrada material no es adecuado}{RRC}{16.12.2012}
	\reporev{Renombrado un archivo}{NAH}{16.12.2012}
	\reporev{Cambios derivados del renombramiento anterior en el documento general}{NAH}{16.12.2012}
	\reporev{Eliminado el caso de uso pago con PayPal}{NAH}{16.12.2012}
	\reporev{Cambios en registrar entradas de material}{NAH}{16.12.2012}
	\reporev{Diagramas de casos de uso con argoUML}{todos (NAH)}{16.12.2012}
	\reporev{Revisión de las SRS e inclusiones en el glosario}{NAH}{16.12.2012} % r50
	\reporev{Introducido el generador de plantillas para pantallas}{RRC}{16.12.2012}
	\reporev{{}[Prototipo Interno] Añadidas viejas pantallas olvidadas, ultraesqueleto de FListado y recursos (iconos Tango)}{RRC}{16.12.2012}
	\reporev{Modifico la parte de configurar sistema en los srs.tex y el glosario por algunas modificaciones realizadas ahí}{NAH}{16.12.2012}
	\reporev{Modificación del commit anterior [r52]}{NAH}{16.12.2012}
	\reporev{Movidas las pantallas a la carpeta pantallas. Ahora el prototipo NO compila temporalente}{RRC}{16.12.2012}
	\reporev{Cambiado ref por nameref. Líos varios}{RRC}{16.12.2012}
	\reporev{Pantallas: dar de baja cliente, programar revisión y registrar entrada material; glosario y SRS; casos de uso: mostrar ofertas, programar oferta y acceder a una oferta (SRS y diagramas)}{NAH}{17.12.2012}
	\reporev{+1 pantallas Programaroferta subida}{NAH}{17.12.2012}
	\reporev{Pantalla Editar Empleado}{JAP}{17.12.2012}
	\reporev{Pantallas casos de uso de Gestión Interna (modificarItemsInventario, registrarEmpleado, verificarRegistroEmpleado, programarHorarios y editarInformacionEconomica)}{CAF}{17.12.2012} % r60
	\reporev{Pequeñas modificaciones}{CAF}{17.12.2012}
	\reporev{Pequeñas modificaciones en SRS de casos uso}{CAF}{17.12.2012}
	\reporev{Pantalla ConsultaNomina}{JAP}{17.12.2012}
	\reporev{Modificaciones en los casos de uso}{CAF}{17.12.2012}
	\reporev{Añadidas pantallas: consultar inventario, consultar ficha empleado, dar de baja empleado, configurar nómina, introducir plan de vuelo y efectuar embarque}{SBC}{17.12.2012}
	\reporev{Añado también el formato imagen de las pantallas}{SBC}{17.12.2012}
	\reporev{Especificación de requisitos de mis casos de uso}{SBC}{17.12.2012}
	\reporev{Implementación básica del prototipo. Ya no subáis más pantallas}{RRC}{18.12.2012}
	\reporev{Añadidas algunas imágenes al documento srs}{NAH}{18.12.2012}
	\reporev{Prototipo web}{NAH}{18.12.2012} % r70
	\reporev{Arreglados errores en las SRS}{RRC}{18.12.2012}
	\reporev{Añadida presentación-exposición}{RRC}{18.12.2012}
	\reporev{Mejoradas (o no) algunas pantallas del prototipo}{RRC}{18.12.2012}
	\reporev{Quitado comentario ya modificado}{NAH}{19.12.2012}
	\reporev{Subo el prototipo web con todo más o menos hecho}{NAH}{19.12.2012}
	\reporev{Resubo Realizar pago final que se había colado una versión antigua}{NAH}{19.12.2012}
	\reporev{Subo el SRS compilado con todos los archivos que genera a petición de Juan Andrés}{NAH}{19.12.2012}
	\reporev{He añadido a la SRS: resumen, supuestos y dependencias, requisitos de rendimiento}{SBC}{19.12.2012}
	\reporev{Añadidos SRS finales}{CAF}{19.12.2012}
	\reporev{Eliminados archivos innecesarios y altamente conflictivos}{RRC}{19.12.2012} % r80
	\reporev{Mejorada considerablemente la apariencia de los diagramas de la presentación. Logo transparente}{RRC}{19.12.2012}
	\reporev{{}[Casos de uso] Diagramas añadidos al fichero casos de uso}{RRC}{19.12.2012}
	\reporev{Cambios en el prototipo web}{NAH}{19.12.2012}
	\reporev{Ligera modificación en la web (logo sin fondo) y tabla de vuelos de modificadas las terminales}{NAH}{19.12.2012}
	\reporev{Error al subirlo. Esta es la versión buena.}{NAH}{19.12.2012}
	\reporev{Eliminada copia de logotipo duplicada}{NAH}{19.12.2012}
	\reporev{Añadidas palabras al glosario}{NAH}{19.12.2012}
	\reporev{Pequeña correción}{JAP}{19.12.2012}
	\reporev{Añadida función perdida de procedencia desconocida}{RRC}{19.12.2012}
	\reporev{Cambios de estilo en el prototipo interno}{RRC}{19.12.2012} % r90
	\reporev{Otra subida del prototipo de gestión externa}{NAH}{19.12.2012}
	\reporev{Incluidos todos los casos de uso}{NAH}{20.12.2012}
	\reporev{Corregidos errores e incluidos casos de uso}{RRC}{20.12.2012}
	\reporev{Arreglados los conflictos con el commit de Natalia. Salen 35 casos de uso, antes salían 34. Latex dice que no hay repes}{RRC}{20.12.2012}
	\reporev{Actualizado el árbol de directorios para aislar los casos de uso}{RRC}{21.12.2012}
	\reporev{Modelo de plan de proyecto y tabla de descripción de riesgo}{RRC}{24.12.2012}
	\reporev{Subo los casos de uso revisados de Personal de Recursos Humanos y Directivos.}{NAH}{25.12.2012}
	\reporev{Ligeras modificaciones en casos de uso del Personal de planificación de operaciones y del Personal de atención al cliente}{SBC}{26.12.2012}
	\reporev{Completando el commit anterior.}{SBC}{26.12.2012}
	\reporev{Revisión de SRS: acceder, configurarNomina, consultarFichaEmpleado, consultarHorarios, consultarNomina, darDeBajaEmpleado, obtenerInfoEconomica, registrarEmpleado, verificarRegistroEmpleado. He añadido a cada SRS un nuevo item como hizo Rubén que indica la prioridad de la función}{NAH}{27.12.2012} % r100
	\reporev{Revisado en srs: Resumen, Características del usuario (modificado algo muy mínimo) y supuestos y dependencias (he añadido un párrafo)}{NAH}{27.12.2012}
	\reporev{Solucionados algunos errores en los documentos (ausencia de corchetes y presencia de comas)}{RRC}{28.12.2012}
	\reporev{{}[Prototipo] Muchos cambios, muchos más archivos, pocas mejoras}{RRC}{30.12.2012}
	\reporev{{}[Prototipo] Arreglados ciertos errores y algunas mejoras}{RRC}{31.12.2012}
	\reporev{Cambios en los apartados de las SRS que me tocaron. Ortografía. Añadidos metadatos PDF}{RRC}{03.1.2013}
	\reporev{Eliminado directorio 'prototipo web dreamweaver' porque es copia de 'prototipo\_externa'}{RRC}{3.1.2013}
	\reporev{Revisión de casos de uso y sus SRS correspondientes. Añadido caso de uso realizar mantenimiento y dividido el antiguo caso de uso efectuar embarque en: facturar y realizar embarque}{CAF}{4.1.2013}
	\reporev{Corregidos errores LaTeX. Cambios en los casos de uso. Nuevo caso de uso 'incidencias sistema'}{RRC}{4.1.2013}
	\reporev{Realizar mantenimiento actualizado, sin que redirija a Modificar inventario}{CAF}{4.1.2013}
	\reporev{Añadidas funciones Realizar mantenimiento y Facturar, así como pequeños cambios en SRS: Perspectiva del producto, Supuestos y dependencias}{CAF}{4.1.2013} % r110
	\reporev{{}[Prototipo] Corregidos algunos graves errores y añadida cierta funcionalidad aparente con persistencia}{RRC}{6.1.2013}
	\reporev{Cambios en la SRS y el plan de proyecto}{RRC}{10.1.2013}
	\reporev{Cambios en los documentos para incluir encabezados}{RRC}{10.1.2013}
	\reporev{Añadido un cuadro de riesgo (Pr) y especificación del formato de fecha (SRS)}{RRC}{23.1.2013}
	\reporev{Reorganización de archivos y portadas}{RRC}{16.2.2013}
	\reporev{Índice de funciones en SRS y otros cambios}{RRC}{16.2.2013}
	\reporev{Añadida estructura del programa de gestión interna}{RRC}{18.2.2013}
	\reporev{Subido riesgo Inactividad por periodo examenes. Duda en la parte de autor/departamento que realiza el riesgo}{NAH}{19.2.2013}
	\reporev{Repito lo anterior, que no se ha subido.}{NAH}{19.2.2013}
	\reporev{Un nuevo riesgo: softwarenoreutilizable}{NAH}{19.2.2013} % r120
	\reporev{Corregidos algunos fallos}{NAH}{19.2.2013} % r120	
	\reporev{Última tabla de riesgo: faltacomunicacioncliente. Comentamos algunas dudas mañana}{NAH}{19.2.2013}
	\reporev{Cambio mínimo de acuerdo a la correción}{RRC}{19.2.2013}
	\reporev{planproyecto modificado. Hay cosas que hay que revisar mañana}{NAH}{20.2.2013}
	\reporev{3 riesgos añadidos. Cambios en obsolescencia de tecnologias utilizadas en: - Impacto de N a M - Probabilidad de M a B}{CAF}{20.2.2013}
	\reporev{Plan de proyecto actualizado}{CAF}{20.2.2013}
	\reporev{Subidos otros 3 riesgos y añadidos en planproyecto}{SBC}{20.2.2013}
	\reporev{Riesgos}{JCP}{20.2.2013}
	\reporev{Corregidos errores de sintaxis. Abreviados nombres de archivo. Anexo de control de versiones. Añadida plantilla para la presentación}{RRC}{20.2.2013}
	\reporev{Algunos cambios por correciones}{RRC}{21.2.2013} % r130
	\reporev{Tabla de enumeración de riesgos. Algunos cambios más}{RRC}{21.2.2013} 
	\reporev{Cambiada la tabla de descripción de riesgos}{RRC}{21.2.2013}
	\reporev{Modificaciones en hoja de riesgos}{RRC}{21.2.2013}
	\reporev{Nuevos riesgos}{RRC}{21.2.2013}
	\reporev{Riesgo añadido: ensamblar}{JCP}{21.2.2013}
	\reporev{Lista de materiales y otros cambios}{RRC}{21.2.2013}
	\reporev{Pequeñas modificaciones en riesgos y añadido nuevo riesgo desconocimientotecnologias}{CAF}{22.2.2013}
	\reporev{Plan de proyecto. Añadidas declaración y funciones principales en Ámbito y estructura del equipo en Organización personal}{CAF}{22.2.2013}
	\reporev{Añadidos archivos de Cocomo y Project}{RRC}{22.2.2013}
	\reporev{id riesgos modificados}{NAH}{22.2.2013} % r140
	\item[$\star$] {\itshape Actualizado a 23 de febrero de 2013}


\end{enumerate}
\end{multicols}


